# Описание результата

## Конфигурация

Конфигурация по умолчанию находится в файле *config/TestApp.Config.Debug.json*, для того что бы изменить данный путь по умолчанию необходимо в конфигурацию приложения добавить новую настройку.

    <configuration>
		<appSettings>
			<add key="testapp.config.path" value="config/TestApp.Config.Debug.json"/>
		</appSettings>
	</configuration>

## Описание файла конфигурации

Пример файла конфигурации

    {
    	"Processes": [
		{
			"Name": "NumberFormaterProcess",
			"Parser": {
				"Type": "TestApp.Parser.StandartFileParser",
				"Count": 1
			},
			"Transformer": {
				"Type": "TestApp.Transformer.NumberTransformer",
				"Parameters": {
				}
			},
			"Options": {
				"SourceFile": "files\\NumberFile.txt",
				"DestinationFile": "files\\NumberFileResult_{threadId}_{datetime}.txt",
				"DestinationWithOriginalValue": "true"
			}
        }]
    }

**Processes** - список процессов

**Processes.Name** - имя процесса, если необходимо корректно получать обратную информацию о работе процесса то имя должно быть уникальное

**Processes.Parser** - блок с описание парсера

**Processes.Parser.Type** - тип парсера

**Processes.Parser.Count** - количество одновременно работающих парсеров (данная функция не будет реализована в рамках данной задачи)

**Processes.Transformer** - блок описывающий процесс трансформации

**Processes.Transformer.Type** - тип преобразователя данных

**Processes.Transformer.Parameters** - набор специфических параметров для выбранного преобразователя

**Processes.Options** - блок описывающий опции

**Processes.Options.SourceFile** - расположение исходного файла

**Processes.Options.DestinationFile** - расположение файла с результатом

**Processes.Options.DestinationWithOriginalValue** - включать исходное значение в результат.

Путь к файлу с результатом может содержать дополнительные параметры: *{threadId}* - номер потока, который выполнял работу,  *{datetime}* - время создания файла.

## Имеющиеся проекты
В рамках выполнения работы было создано несколько проектов:

**TestApp.DataGenerator** - приложение для генерации тестовых данных

**TestApp** - основная библиотека, которая содержит всю логику приложения

**TestApp.ConsoleApp** - консольное приложение, создано для более комфортного и быстрого старта проекта

**TestApp.WPFApp** - приложение которое требовалось реализовать в рамках выполнения задачи.

### Краткое описание проекта TestApp

Для реализации базавых вещей используются интерфейсы:

**IFileReader** - данный интерфейс позволяет получать доступ к данным из файла и выдает данные построчно

**IFileParser** - предназначен для парсинга файла, если он имеет какую сложную структуру, к примеру CSV файл или файл логов. В результате работы парсера можно получить конкретную структуру

**ITransformer** - на данном интерфейсе выполняется преобразование данных

**IFactory** - интерфейс позволяет реализовать фабрику.


Все взаимодействие между классами работает через абстракции в виде интерфейсов

### Краткое описание проекта TestApp.WPFApp

В процесс реализации приложения пришлось изменить внешний вид формы приложения, а именно, архитектурно данное приложение может одновременно выполнять работу над более чем один процесс. Поэтому горизонтальное отображение работающих процессов не удобно и было изменено на вертикальное.

Так же в процессе реализации на форме появилась ещё одна кнопка "Создать процессы".

